<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.0//EN"  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.0/docbookx.dtd">

<!-- New document created with EditiX at Tue May 11 14:17:44 EEST 2010 -->

<book>
	<bookinfo>
		<title>Your title</title>
		<author>
			<firstname>موقع مجتمع كوها </firstname>
			<surname>كوها العربي</surname>
			<affiliation>
				<address>
					<email>amaher@kwareict.com</email>
				</address>
			</affiliation>
		</author>
		<copyright>
			<year>2010</year>
			<holder role="mailto:your e-mail address">A Maher</holder>
		</copyright>
		<abstract>
			<para>ادارة القوائم في كوها العربي</para>
		</abstract>
	</bookinfo>
	<part>
		<title>القوائم</title>
		<chapter>
			<title>القوائم , إدارة القوائم </title>
			<sect1>
				<title>لقوائم , إدارة القوائم , حول القوائم</title>
				<para>
				
				القوائم

1.إدارة القوائم

يساعدك النظامالفرعي للقوائم في إدارة القوائم التي قام موظفوك ومستفيدوك بإنشائها.

·       اذهبإلى النظام الفرعي للقوائم (غالبا أسفل "المزيد"في متصفحك العام)
 


حول القوائم

القوائم هيقوائم دائمة للمواد، مشابهة لـ"المفضلات". يمكن استخدام القوائم لتعقب"المفضلات" أو إنشاء قوائم قراءة كأداة نصح للقارئ. تربط الموادالموجودة في القائمة مباشرة بفهرسك.

يوجد ثلاث أنواعمن "القوائم":

·       "خاص":يمكن عرض وتحرير القوائم الخاصة فقط للمستخدمين الذين قاموا بإنشاء القائمة.

▪ فكرة مفيدة: يمكن لأي مستخدم قام بتسجيلالدخول إنشاء قائمة خاصة.

 

·       "عامة":يمكن عرض القوائم الخاصة للجميع (أي شخص) ولكن لا يقوم بتحريرها سوى المستخدم الذيقام بإنشاء القائمة.

▪ فكرة مفيدة: يمكن لأي مستخدمقام بتسجيل الدخول إنشاء قائمة عامة.

 

·       "حرة":يمكن لأي مستخدم رؤية وتحرير القوائم الحرة

▪ فكرة مفيدة: يمكن للوظفين فقطإنشاء قوائم حرة، ولكن يمكن لأي مستفيد تحريرها عبر الأوباك بمجرد إنشائها.

▪هام: تذكر جيدا أنه يمكن لأي زائر للأوباك تعديل هذه القائمة

 

هام:لاستخدام القوائم يجب تفعيل هذه الوظيفة في مفضلات النظام الخاصة بك.

·       للوصول:الإدارة ← مفضلات النظام ← الأوباك ←virtualshelves

 

لإضافة (إنشاء) قائمة جديدة

·       قمبالنقر على " قائمة جديدة"

<mediaobject>
                        <imageobject>
                                <imagedata format="JPG" fileref="http://koha.maktabat-online.org/images/image001.jpg" />
                        </imageobject>
   </mediaobject>
·       قمبإدخال "اسم" لقائمتك في حقل الاسم

·       يجبأن يكون "المالك" آليا هو الشخص الذي سجل دخوله إلى واجهة عاملين كوها.

·       قمباختيار "فئة" لقائمتك الجديدة ( الخيارات هي " خاصة"،"عامة" أو "حرة" كما سبق شرحه)
<mediaobject>
                        <imageobject>
                                <imagedata format="JPG" fileref="http://koha.maktabat-online.org/images/image004.jpg" />
                        </imageobject>
   </mediaobject>
·       قمبالنقر على "حفظ"

 

تحرير القوائم

·       قمبالنقر على "تحرير" بجانب القائمة التي ترغب في تحريرها أو النقر علىاسم القائمة ثم النقر على "تحرير القائمة"

·       تحريرالتفاصيل

·       قمبالنقر على "حفظ"

فكرة مفيدة: علىسبيل المثال، بفرض أنك تقوم بتجميع قائمة قراءة، يمكنك جعل هذه القائمة"خاصة" حتى تتم إضافة المواد،ثم "تحرير" القائمة لتغيير الفئةإلى عامة حين تكون مستعدا لعرض القائمة للمستخدمبن الآخرين.

وضع حجوزات من القوائم

يمكنك وضع حجزبسهولة على عدة مواد من قائمة ، ببساطة قم بالنقر على مربعات التحديد ثم على زر"حجوزات"

حذف القائمة

·       قمبالنقر على "حذف" بجانب القائمة التي ترغب في حذفها أو النقر على اسمالقائمة ثم النقر على "حذف قائمة"

·       سوفيتم سؤالك "هل أنت متأكد من أنك تريد حذف هذه القائمة؟"

·       إذاكنت متأكدا، قم بالنقر على "موافق". إذا لم تكن متأكدا، قم بالنقر على"إلغاء"

·       إذاكانت قائمتك عامة، سوف يتم ظهور رسالة أخرى لتأكيد رغبتك في حذف القائمة.

·       قمبالنقر على "تأكيد" بجانب القائمة التي ترغب في حذفها لحذفها نهائيا.

 

أسئلة

هل يمكنني إضافة مواد إلى قائمة العاملين مباشرة من القائمةالفرعية "القوائم؟"

-       BUG #2036

أجل، لإضافةمادة إلى قائمة من القائمة الفرعيةإدارة "القوائم"..

·       قمبالنقر على اسم القائمة الذي ترغب في إضافة المواد إليها

·       قمبمسح باركود المادة التي ترغب في إضافتها ضوئيا أو لصقه

·       قمبالنقر على "إضافة"

هام: لا يمكنكحاليا "تصفح" المواد لإضافتها لقائمة من داخل القائمة الفرعية"القوائم". إذا كنت ترغب في التصفح (قم بإجراء بحث وغضافة المواد بتلكالطريقة)…

·       قمبالنقر على " ابحث الفهرس"  في "شريط البحث" الخاص بك

·       قمبإجراء بحث

·       قمبالنقر على عنوان المادة التي ترغب في إضافتها إلى قائمة

·       منصفحة التفاصيل، قم بالنقر على "أضف إلى قائمة"

هل يمكنني إضافة مواد إلى القائمة من صفحة التفاصيل؟

·       قمبالنقر على " ابحث الفهرس" في شريط البحث الخاص بك

·       قمبإجراء البحث

·       قمبالنقر على عنوان المادة التي ترغب في إضافتها إلى قائمة

·       منصفحة التفاصيل، قم بالنقر على "إضافة إلى القائمة"

<mediaobject>
                        <imageobject>
                                <imagedata format="JPG" fileref="http://koha.maktabat-online.org/images/image006.jpg" />
                        </imageobject>
   </mediaobject>

لماذا يمكنني إضافة مواد إلى قوائم المستخدمين"الخاصة" حين أكون مسجلا الدخول كموظف؟

لا، ستظلالقوائم خاصة على حالها. يمكنك رؤية قوائمك الخاصة من برنامج العميل بالنقر تبويب"قوائمك"

 

كموظف، مذا يمكنيي فعله بالقوائم العامة التي قامالمستفيدون بإنشائها؟

يمكن لأي شخص لديهصلاحة superlibrarian تحرير/حذف قوائم المستفيدين العامة. يقتصر التحرير على تحرير العنوان أو نوع الترتيب.

إعدادالـ"virtualshelves"عندي "غير مُفعّل" ماذا يمكنني رؤيته في قائمة "القوائم" فيبرنامج العميل الخاص بي؟

حتى في حالة"عد تفعيل" القوائم في الأوباك، يمكن للمستخدمين الموظفين الوصول إليهامن جانب العاملين. يؤثر تفضيل ال"virtualshelves" فقط على توافر أو عدم توافر الخاصية من الأوباك.

				
				</para>
			</sect1>
		</chapter>
		
	</part>
</book>
